民政班狗官又話區議員拒「支持23條立法」市民求助會引起社會矛盾和衝突，會影響地區和諧

民政事務總署表示，近日收到大量電郵和信件，投訴元朗區議員林進公開表示拒絕接受所有「支持23條立法」的市民的求助。發言人表示，區議員就市民對個別事宜的立場而作出歧視性的對待，只會分化社會，與建設社區、促進不同人士參與社區事務的精神相違背。有關行為亦涉嫌違反《區議員及區議會轄下委員會成員操守指引》，民政總署已發信予相關議員，提醒他作為區議員應遵守指引，並注意自己言行，以免引起社會矛盾和衝突，影響地區和諧。

發言人表示，署方亦提醒林進《有關香港特別行政區區議會議員酬金、津貼和開支償還款額安排的指引》內的指導原則，即區議員使用公帑時，須遵守公開、公平和問責的原則。林進的有關言行，可能未能合符《酬津指引》內的指導原則。

民政總署已轉介相關投訴予元朗區議會主席跟進，並希望元朗區議會能秉公處理，確保議員的言行不會危及或損害其個人誠信、公正、客觀判斷力或履行職務的能力，令區議會的信譽受損。

即係支持23條就唔會引起社會矛盾和衝突，唔會影響地區和諧?你係唔係onL鳩呀

屌你老味以為法律好似咒語咁，一用咗就大家可以嘻嘻哈哈，對政府順服